**朱军**（，）[甘肃](../Page/甘肃.md "wikilink")[兰州人](../Page/兰州.md "wikilink")，祖籍[河南](../Page/河南.md "wikilink")[孟津县](../Page/孟津县.md "wikilink")[平乐乡朱仓村](../Page/平乐镇_\(孟津县\).md "wikilink")\[1\]，中国电视节目[主持人](../Page/主持人.md "wikilink")、[影视](../Page/影视.md "wikilink")[演员以及](../Page/演员.md "wikilink")[小品演员](../Page/喜剧小品.md "wikilink")。著有《[时刻准备着](../Page/时刻准备着.md "wikilink")》，曾主持[中国中央电视台谈话节目](../Page/中国中央电视台.md "wikilink")《[艺术人生](../Page/艺术人生.md "wikilink")》，他也是多届[央视春晚主持人之一](../Page/央视春晚.md "wikilink")。

## 简介

朱军1964年出生于[兰州](../Page/兰州.md "wikilink")，1981年10月至1985年9月于[兰州军区](../Page/兰州军区.md "wikilink")84703部队侦察连参军，1985年9月至1988年9月成为[甘肃省歌舞团演员](../Page/甘肃省.md "wikilink")，1988年9月后加入兰州军区战斗歌舞团。1996年3月加入中央电视台，参与工作至今。此外，他自1997年开始主持[中央电视台春节联欢晚会](../Page/中央电视台春节联欢晚会.md "wikilink")（直至2017年，连续主持21届），多次同[冯巩合作表演小品](../Page/冯巩.md "wikilink")，同时，他曾是一名相声演员。1999年在全国金话筒节目主持人评选中获银奖第一名。曾主持谈话类节目《[艺术人生](../Page/艺术人生.md "wikilink")》、选秀类节目《[星光大道](../Page/星光大道.md "wikilink")》等。

## 家庭生活

朱军的父亲于1922年生于河南洛阳市孟津县朱仓村，幼时成为[孤儿](../Page/孤儿.md "wikilink")，一个远房的王姓舅爷收留其父，其父就生活在距离朱仓不远的送庄，并在那里与朱军母亲相识，由于舅爷家子女多且生活贫苦，朱军父亲又被送到了洛阳的[孤儿院长大](../Page/孤儿院.md "wikilink")。1944年其父参军入伍，后来成为[兰州军区政治部战斗歌舞团](../Page/兰州军区.md "wikilink")[单簧管演奏员](../Page/单簧管.md "wikilink")，于是就把家安在了兰州。\[2\]

朱军的妻子[谭梅是一个](../Page/谭梅.md "wikilink")[舞蹈演员](../Page/舞蹈.md "wikilink")。\[3\]\[4\]\[5\]两人于1994年结婚，育有一个儿子朱思谭。

朱军兄弟姐妹总共7人\[6\]，他有一位哥哥叫[朱志良](../Page/朱志良.md "wikilink")，2000年任甘肃省劳动和社会保障厅厅长、2008年任甘肃省人大常委会副主任。

## 風格

朱軍進入2000年代後，他開始有機會在節目中採訪大量[香港](../Page/香港.md "wikilink")，[台灣著名藝人](../Page/台灣.md "wikilink")，但其煽情風格在訪問人中充滿爭議，甚至於反被被訪者調侃，比較著名的例子有2004年訪問香港著名歌手[張學友](../Page/張學友.md "wikilink")\[7\]以及2009年訪問著名演員[周潤發](../Page/周潤發.md "wikilink")\[8\]。而[崔永元在接受某周刊采访时更暗指朱军对其采访嘉宾不尊重](../Page/崔永元.md "wikilink")，曾在节目后说出“这傻逼还挺配合的”，朱军在此后接受采访时否认此事\[9\]。

## 言论争议

朱军作为[政协委员](../Page/政协委员.md "wikilink")，在2010年两会期间就大学生掏粪工接受媒体采访时表示：大学生从事掏粪工作的意义恰体现在“可能会改变中国的掏粪现状”，因为，无论是在思维，还是掏粪工具的使用上，大学生都具备优势，从而将“使中国摆脱传统意义上的掏粪”\[10\]。此言论遭到一些网友质疑\[11\]。

## 争议事件

2018年7月26日，[弦子](https://www.weibo.com/u/2213157300?is_hot=1)（新浪微博：@小糖小号小）通过[徐超](../Page/徐超.md "wikilink")（新浪微博：@麦烧同学）在[新浪微博上发文指控朱军在四年前曾在化妝室對其做出](../Page/新浪微博.md "wikilink")[猥褻行為](../Page/猥褻.md "wikilink")，直到有其他人進入時方中止\[12\]\[13\]\[14\]，引起多方关注，到约上午8点多，[新浪微博开始紧急删帖](../Page/新浪微博.md "wikilink")，与朱军事件有关的热搜及话题也被撤下\[15\]\[16\]。在次日的[财新网采访中](../Page/财新网.md "wikilink")，该名女子称自己于2014年在《[艺术人生](../Page/艺术人生.md "wikilink")》节目组实习，在化妆室单独采访朱军时，他“隔着衣服试图猥亵”。女子拒绝但他“丝毫不顾及我的阻拦”，直至有嘉宾进入化妆间她才脱身。在采访中，她称自己在事发次日即报警，但警方不予立案，還要她考慮對方對社會有巨大的「正面影響力」，并连夜派遣警员至武汉通知女子的家人\[17\]。女子本人亦在派出所被警告和規勸，案件後來不了了之\[18\]。财新网就此事联系朱军未得到回应，相关的警方派出所也不接受记者的咨询。\[19\]有關指控並未獲證實，朱军及其团队、律师也未直接联系过爆料人\[20\]，而爆料文章曾被[鳳凰網](../Page/凤凰网.md "wikilink")、[新浪新聞](../Page/新浪.md "wikilink")，[環球網等傳媒轉載](../Page/环球网.md "wikilink")，不過有關報道後全部被刪除，僅顯示「頁面沒有找到」等錯誤信息\[21\]。该事件又令网民联系到[赵忠祥十多年前的桃色新闻](../Page/赵忠祥.md "wikilink")，于是假借赵的名字来传播朱事，一度将“赵忠祥”推上热搜榜。其后很多关爆料文章图片被不予显示，其他有关“[性侵](../Page/性侵犯.md "wikilink")”、“[MeToo](../Page/MeToo.md "wikilink")”等热搜及热门话题标签也陆续被撤下\[22\]。

2018年8月14日，爆料者麥燒同學的房东后向其表示有北京市公安局的朋友施压，要求她离开住所。這一問題在第二天媒體報導後得到解決。\[23\]\[24\]

2018年8月15日，朱军委托北京星权律师事务所发表声明，称此前网络中出现大量与“朱军性骚扰实习生”有关的不实信息为谣言，将起诉原爆料人及至今仍处于在线状态的[新浪微博转发用户](../Page/新浪微博.md "wikilink")（经实名认证）\[25\]，被北京市海淀区人民法院受理案件，还声称会对继续发布及怠于删撤上述不实信息的网络用户及媒体追责，再度引起舆论哗然\[26\]。

2018年9月25日，事件爆料人@麥燒同學稱已經從法院拿到起訴書並在微博上張貼一張起訴狀的訴訟請求的部分截圖，訴訟請求正文中可以看到要求「麥燒同學」與「弦子與她的朋友們」刪除針對原告發佈的侵權內容、公開道歉、還要求兩人共賠償65.5萬元。\[27\]

2018年10月23日，弦子也表示將控告朱軍，此案於25日開庭由北京市海淀區人民法院依法審理，當事人弦子到達法院後提交了相應的證據和目錄，向法院提出要求朱軍本人出庭對質。\[28\]\[29\]

2019年1月18日，朱军向法庭提出终止审理的要求被法院驳回。弦子从法院内部文件中取得4年前的报案卷宗，她向法院提交两份申请，分別是把案件改为性骚扰损害责任纠纷及要求对双方接受测谎\[30\]\[31\]。

## 主持節目

  - 《艺术人生》
  - 《音乐人生》

## 電影

  - 《浅海深蓝》

## 参考资料

## 外部链接

  -
`|width=30% align=center|`**`从师`**
`|width=40% align=center|`**`辈分`**
`|width=30% align=center|`**`收徒`**
`|-`

|width=30% align=center|[许秀林](../Page/许秀林.md "wikilink")

`|width=40% align=center|`**`明`**
` |width=30% align=center |--`

|-

[Category:中国中央电视台主持人](../Category/中国中央电视台主持人.md "wikilink")
[8](../Category/相声演员.md "wikilink")
[Category:中国小品演员](../Category/中国小品演员.md "wikilink")
[Category:兰州人](../Category/兰州人.md "wikilink")
[J军](../Category/朱姓.md "wikilink")
[Category:金话筒奖得主](../Category/金话筒奖得主.md "wikilink")
[Category:中国中央电视台春节联欢晚会](../Category/中国中央电视台春节联欢晚会.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.

10.

11.

12. [央視主持涉猥褻 女事主﹕警勸勿公開
    朱軍《藝術人生》實習生帖文被刪](https://news.mingpao.com/pns/dailynews/web_tc/article/20180727/s00013/1532627997398)
    明報 2018-07-27

13.

14.

15. [早报：朱军被曝猥亵女实习生事件再出人证，大陆紧急删帖控制舆论](https://theinitium.com/article/20180727-morning-brief/)
    端传媒 2018-07-27

16.  新西兰先驱报中文网
    |url=<http://www.chinesenzherald.co.nz/news/entertainment/zhujun/>
    |accessdate=2018-07-27 |work=新西兰先驱报中文网 |language=en-NZ}}

17.
18.
19.

20. [朱军发声后，爆料人和当事人希望对簿公堂](http://ent.sina.com.cn/zz/2018-08-15/doc-ihhtfwqr8978404.shtml)2018年08月15日
    新京报

21. [央視主持被指性侵實習生 受害人報警未受理
    官方封鎖消息](https://www.thestandnews.com/china/%E5%A4%AE%E8%A6%96%E4%B8%BB%E6%8C%81%E8%A2%AB%E6%8C%87%E6%80%A7%E4%BE%B5%E5%AF%A6%E7%BF%92%E7%94%9F-%E5%8F%97%E5%AE%B3%E4%BA%BA%E5%A0%B1%E8%AD%A6%E6%9C%AA%E5%8F%97%E7%90%86-%E5%AE%98%E6%96%B9%E5%B0%81%E9%8E%96%E6%B6%88%E6%81%AF/)
    立場新聞 2018-07-26

22.
23.
24.

25. [朱军发声明否认“性骚扰实习生”：将追究造谣者的法律责任](https://view.inews.qq.com/a/ENT201808150462470D?uid=)
    騰訊新聞 2018-08-15

26.
27.

28.

29.

30.

31.